<corpus>
<doc id="1" url="https://inet.detik.com/science/d-6568775/bulan-di-pluto-retak-mungkin-bukti-ada-lautan-beku">
<s>Vulkanisme es di bulan besar Pluto, Charon, dan sabuk retakan di permukaannya mungkin disebabkan oleh lautan beku di bawah permukaan yang meledak melalui cangkang es tipis.</s>
<s>Pemodelan terbaru menunjukkan bahwa ketika lautan internal Charon membeku, ia dapat membentuk depresi yang dalam dan memanjang di sepanjang bagian tengahnya, tetapi ini mungkin menyiratkan bahwa kulit terluarnya lebih tipis daripada yang diperkirakan saat ini di beberapa titik dalam sejarah bulan.</s>
<s>Model-model itu juga menunjukkan bahwa cryovolcano yang meletus dengan es, air, dan material lainnya lebih kecil kemungkinannya terjadi di belahan bumi utara Charon.</s>
<s>Fitur geologis es Charon mengejutkan para ilmuwan ketika pesawat ruang angkasa New Horizons NASA mengunjungi sistem Pluto dan Charon pada tahun 2015.</s>
<s>Sebelumnya, ilmuwan percaya bahwa Charon adalah bola es yang lembam.</s>
<s>Sejak saat itu tim sains yang dipimpin oleh para peneliti Southwest Research Institute (SwRI) telah menyelidiki data New Horizons, berusaha menemukan penyebab fitur geologis yang sangat dingin ini.</s>
<s>"Ketika lautan internal membeku, ia mengembang, menciptakan tekanan besar di cangkang esnya dan memberi tekanan pada air di bawahnya.</s>
<s>Kami menduga ini adalah sumber ngarai besar Charon dan aliran cryovolcanic," sambungnya.</s>
<s>Rhoden memodelkan bagaimana retakan terbentuk di cangkang es Charon saat lautan di bawahnya membeku, untuk lebih memahami evolusi permukaan dan bagian dalam bulan ini.</s>
<s>Lautan yang diperhitungkan dalam model terdiri dari air, amonia, dan kombinasi keduanya.</s>
<s>Meskipun amonia dapat bertindak sebagai antibeku dan konsentrasi tinggi dapat membantu menjaga durasi lautan cair, Rhoden menemukan komposisi lautan yang berbeda tidak memiliki efek substansial pada hasilnya.</s>
<s>Ketika lautan beku memberikan tekanan pada kulit terluar Charon, hal itu menyebabkan retakan menembus seluruh kulit.</s>
<s>Saat volume lautan meningkat, ia memberi tekanan pada cairan di atasnya yang menyebabkannya meletus melalui retakan ke permukaan Charon.</s>
<s>Tim mencari kondisi yang memungkinkan rekahan menembus sepenuhnya cangkang es Charon untuk menghubungkan permukaan dan air bawah permukaan untuk memungkinkan kriovulkanisme bersumber dari laut.</s>
<s>Ini mengungkapkan bahwa teori saat ini seputar evolusi bulan Pluto bisa jadi salah, karena teori-teori ini menunjukkan bahwa cangkang es Charon terlalu tebal untuk sepenuhnya retak oleh tekanan yang terkait dengan pembekuan lautan.</s>
<s>"Cangkang es Charon kurang dari 10 km tebalnya ketika aliran terjadi, berlawanan dengan indikasi lebih dari 100 km, atau permukaannya tidak berhubungan langsung dengan laut sebagai bagian dari proses erupsi," kata Rhode.</s>
<s>"Jika cangkang es Charon cukup tipis untuk sepenuhnya retak, itu akan menyiratkan lebih banyak pembekuan lautan daripada yang ditunjukkan oleh ngarai yang diidentifikasi di belahan pertemuan Charon," ujarnya.</s>
<s>Ngarai ini membentang di sepanjang sabuk tektonik global pegunungan melintasi permukaan Charon, memisahkan wilayah geologis utara dan selatan bulan.</s>
<s>Model tim menunjukkan bahwa ngarai mungkin dimulai dari retakan di cangkang es bulan yang tidak mencapai lautannya, yang berarti ngarai tersebut terbentuk setelah retakan penyebab cryovolcanism dan saat cangkang Charon menebal.</s>
<s>Gagasan bahwa cryovolcanism Charon berasal dari lautan beku dapat dipastikan jika misi di masa depan menemukan fitur tambahan yang lebih luas di belahan bulan.</s>
<s>Fitur-fitur ini, tidak terlihat oleh New Horizons, dan akan mendukung gagasan bahwa lautan Charon lebih tebal dari yang diperkirakan dan cangkangnya lebih tipis.</s>
<s>"Pembekuan laut juga memprediksi urutan aktivitas geologis, di mana cryovolcanism yang bersumber dari laut berhenti sebelum tektonisme yang diciptakan oleh ketegangan," kata Rhoden.</s>
<s>"Analisis yang lebih rinci dari catatan geologis Charon dapat membantu menentukan apakah skenario seperti itu dapat dilakukan," tutupnya.</s>
</doc>
<doc id="2" url="https://inet.detik.com/cyberlife/d-6568396/microsoft-akan-bekali-word-dan-powerpoint-dengan-ai-ala-chatgpt">
<s>Menurut laporan The Verge, Microsoft sedang bersiap untuk memamerkan integrasi AI di aplikasi Office seperti Word, PowerPoint, Outlook, dan aplikasi Microsoft 365 lainnya.</s>
<s>Kabarnya, demonstrasi ini akan dilakukan pada bulan Maret mendatang.</s>
<s>Sumber yang familiar dengan rencana Microsoft mengatakan demonstrasi ini akan menunjukkan bagaimana teknologi Prometheus Model dan bahasa AI milik Open AI bisa membantu aplikasi produktivitas Microsoft.</s>
<s>Sebelumnya The Information melaporkan Microsoft sudah menguji coba model GPT di Outlook untuk meningkatkan hasil pencarian.</s>
<s>Selain itu ada juga fitur untuk merekomendasikan balasan email dan integrasi ke dokumen Word untuk meningkatkan tulisan pengguna.</s>
<s>Microsoft sebelumnya juga sudah memamerkan sistem Viva Sales yang ditenagai AI pada pekan lalu.</s>
<s>Demonstrasi itu menunjukkan integrasi Azure OpenAI Service dan GPT untuk membuat email, mirip seperti beberapa fitur yang diuji coba Microsoft di Outlook.</s>
<s>Secara teknis, pengguna browser Microsoft Edge sudah bisa menjajal aplikasi Office di web yang ditenagai AI berkat integrasi Prometheus Model di sidebar Bing.</s>
<s>Sidebar itu dilengkapi tab compose yang bisa diintegrasikan dengan Word dan Outlook.</s>
<s>Rumor yang beredar mengatakan Microsoft awalnya baru akan memperkenalkan Bing versi baru bertenaga AI pada akhir Februari.</s>
<s>Namun event itu dipercepat dan digelar sebelum pengumuman Bard, pesaing ChatGPT dari Google.</s>
</doc>
<doc id="3" url="https://inet.detik.com/science/d-6568781/tak-cuma-gempa-ini-penyebab-bencana-di-turki-mematikan">
<s>Seperti dikutip detikINET dari Associated Press, Selasa (14/2/2023) Turki selama bertahun-tahun sebenarnya sudah berusaha menegakkan aturan konstruksi modern yang tahan gempa.</s>
<s>Akan tetapi di sisi lain, justru terjadi peningkatan pembangunan real estate di area rawan gempa.</s>
<s>"Ini adalah bencana yang disebabkan oleh konstruksi yang buruk, bukan oleh gempanya," kata David Alexander, profesor perencanaan darurat di University College London.</s>
<s>Eyup Muhcu selaku presiden Chamber of Architects of Turkey membenarkan sudah menjadi rahasia umum bahwa banyak bangunan di area yang terdampak gempa dibangun dengan material kurang baik.</s>
<s>Metodenya pun demikian.</s>
<s>Permasalahan itu cenderung dibiarkan saja lantaran solusinya akan mahal, tidak populer serta berpotensi menghambat pertumbuhan ekonomi.</s>
<s>Meski di atas kertas Pemerintah Turki punya aturan kontruksi tahan gempa, aturan itu jarang ditegakkan.</s>
<s>Itulah mengapa ribuan bangunan bisa kolaps dalam gempa ini.</s>
<s>Developer biasanya menggunakan bahan berkualitas rendah, mempekerjakan lebih sedikit tenaga profesional untuk mengawasi proyek dan tidak mematuhi berbagai peraturan sebagai cara untuk menekan biaya.</s>
<s>"Kita membayarnya dengan ribuan kematian, kerusakan ribuan bangunan, kerugian ekonomi," tutur Muhcu.</s>
<s>Bahkan bangunan apartemen yang terbilang baru pun hancur.</s>
</doc>
<doc id="4" url="https://inet.detik.com/telecommunication/d-6568768/penertiban-kabel-udara-di-jakarta-jangan-sampai-bikin-tarif-internet-naik">
<s>Saat ini beberapa pemerintah daerah (Pemda) tengah membahas aturan mengenai penataan jaringan utilitas di wilayahnya.</s>
<s>Penataan ini juga disebut untuk meningkatkan pendapatan asli daerah (PAD), caranya dengan mengenakan sewa tinggi terhadap sarana jaringan utilitas terpadu (SJUT) yang dibangun Pemda.</s>
<s>Agung Harsoyo selaku dosen Sekolah Teknik Elektronika dan Informasi (STEI) ITB, mengungkapkan bahwa sudah sewajarnya Pemda mengatur penempatan jaringan utilitas seperti jaringan telekomunikasi, air dan listrik di wilayahnya.</s>
<s>Karena tujuannya untuk menata kota, menurut Agung, harusnya SJUT itu dibangun oleh pemerintah, maka itu bagian penyediaan fasilitas layanan umum untuk masyarakat.</s>
<s>Mantan komisioner BRTI ini pun mencontohkan penerapan di Jepang dan Inggris.</s>
<s>SJUT di negara tersebut dibangun dan dibiayai oleh pemerintah dan pembangunannya juga ada standardnya.</s>
<s>"Bukan seperti SJUT yang saat ini dibangun Pemda DKI Jakarta yang tidak seperti standar yang berlaku.</s>
<s>SJUT di negara maju dapat dilewati teknisi untuk melakukan perbaikan.</s>
<s>Selain itu SJUT juga dapat ditaruh jaringan listrik, air bersih, air lembah dan jaringan telekomunikasi,"ucap Agung dalam keterangan tertulisnya, Selasa (14/2/2023).</s>
<s>Lebih lanjut, Agung menuturkan, karena merupakan bagian untuk memberikan pelayanan kepada warganya dan anggaran pembangunan berasal dari APBD, maka sewajarnya semua pengelola jaringan utilitas dapat memanfaatkan SJUT yang dibangun Pemda.</s>
<s>"Kalau sewa berarti trotoar atau badan jalan adalah miliknya Pemda.</s>
<s>Dan ketika telah disewa salah satu badan usaha, artinya tak boleh ada pihak lain yang dapat menggunakannya.</s>
<s>Sehingga skema sewa tidak tepat.</s>
<s>Dengan skema retribusi, dana yang dihimpun Pemda dapat dipergunakan untuk pemeliharaan dan pengembangan SJUT di masa mendatang," ungkap Agung.</s>
<s>Agung juga menyampaikan jika ada operator jaringan sudah melakukan pemindahan jaringan udaranya ke tanah, maka jangan dipaksa Pemda untuk pindah ke SJUT yang dibangunnya.</s>
<s>Sebab pemindahan jaringan tersebut akan menambah beban penyelenggara jaringan utilitas.</s>
<s>Tambahan biaya ini akan dikompensasikan ke pelanggan.</s>
<s>Jika pelanggan tak mau dikorbankan, Pemda harus menanggung seluruh beban pemindahan jaringan utilitas tersebut.</s>
<s>"Harusnya Pemda memiliki rencana yang jelas dalam membuat SJUT untuk penataan kota yang lebih baik.</s>
<s>Kalau tujuan utama Pemda DKI adalah bebas dari kabel udara, penyelenggara infrastruktur harus di fasilitasi dengan diberikan kompensasi yang bersifat win win solution apakah bentuknya ganti rugi, pengurangan biaya atau bahkan digratiskan dengan jangka waktu tertentu," imbuh Agung.</s>
<s>Ditambahkannya, jika Pemda mau membuat aturan, mereka harus mengikuti aturan yang berlaku.</s>
<s>Mengingat Pemerintah Pusat sudah mengeluarkan Perppu Cipta Kerja dan aturan turunannya.</s>
<s>"Seharusnya Pemda jangan menentukan regulasi sesuai keinginannya sendiri.</s>
<s>Pengaturan ganti rugi itu sudah diatur dalam PP 52 Pasal 70, perlu di harmonisasi lebih lanjut peraturan itu.</s>
<s>Lebih baik Pemda mendapatkan manfaat dari peningkatan ekonomi daerahnya sehingga kesejahteraan rakyat dan pajak yang didapatkan daerah juga akan meningkat," pungkas Agung.</s>
</doc>
<doc id="5" url="https://inet.detik.com/games-news/d-6568399/bursa-transfer-pemain-pmpl-id-siapa-saja-yang-pindah">
<s>Puluhan tim dan ratusan pemain yang akan bertanding di 2023 PMPL ID Spring telah mengalami proses transfer, di mana ada banyak perpindahan pemain bintang dari satu tim ke tim lainnya.</s>
<s>Tercatat, ada sebanyak 45 proses transfer pemain yang terjadi di 2023 PMPL ID Spring.</s>
<s>Perpindahan Zuxxy-Luxxy dari Bigetron Red Aliens ke Persija EVOS menjadi salah satu transfer paling menghebohkan sepanjang sejarah esports PUBG Mobile Indonesia.</s>
<s>Pasalnya, kedua saudara kembar tersebut sudah sangat melekat dengan tim Robot Merah, mengingat keduanya sudah membela tim tersebut selama 5 tahun sejak pertama kali debut sebagai pemain profesional PUBG Mobile.</s>
<s>Transfer pemain yang tidak kalah mengejutkan yaitu perpindahan Satar (atau Alan) dari Genesis Dogma GIDS ke skuad Bigetron, atau yang kini dikenal sebagai Bigetron Red Villains.</s>
<s>Mirip seperti Zuxxy-Luxxy, Satar juga dikenal sebagai sosok pemain setia yang sudah membela tim Genesis Dogma GIDS sejak lama.</s>
<s>Masih seputar Bigetron Red Villains, uHigh, pemain asal Malaysia yang sempat dipinjamkan oleh Bigetron Red Aliens kepada Geek Fam MY, memutuskan untuk membela Bigetron Red Villains di musim ini, terlepas dari performa menakjubkannya di 2022 PMGC yang membuatnya menjadi incaran banyak tim di negara asalnya.</s>
<s>Sebaliknya, ada pemain Indonesia yang memutuskan untuk mencari tantangan baru di negeri tetangga, yaitu Fajar.</s>
<s>Pemain tim Morph GGG tersebut saat ini berstatus pemain pinjaman untuk tim asal Malaysia, Dingoz Esports.</s>
<s>Fajar saat ini menjadi pemain kedua dalam sejarah PMPL Indonesia yang bermain di tim luar negeri.</s>
<s>Terakhir ada Rosemary, MVP 2022 PMPL ID Fall, yang sebelumnya membela tim GPX kini memutuskan untuk bergabung ke tim Alter Ego Ares.</s>
<s>Selain kabar transfer, ada juga kabar lain yang tak kalah seru.</s>
<s>Yaitu kolaborasi, akuisisi, dan pergantian nama tim.</s>
<s>Misalnya klub sepak bola Liga 1 Indonesia Persija, yang berkolaborasi dengan EVOS dan membawa nama Persija EVOS.</s>
<s>Ada juga 21 Esports dan NFT Esports juga berkolaborasi untuk membawa nama baru yaitu 21NFT Esports.</s>
<s>Kemudian ada juga tim yang undur diri dari PMPL ID.</s>
<s>Yaitu ONIC Esports, Geek Fam, dan Grimz Esports.</s>
<s>Namun di sisi lain, ada empat tim baru yang bergabung, yaitu ARF Team, NKINS Esports, GLU SQUAD, dan Pigmy Esports.</s>
<s>Lalu tim yang mengganti namanya antara lain adalah DG Esports hadir dengan nama baru Kagendra, Bigetron Red Aliens dengan nama baru Bigetron Red Villains, RRQ RYU kembali dengan nama Rex Regum Qeon atau disingkat RRQ, Alter Ego LIMAX menjadi Alter Ego Ares, BNW 88 menjadi BNW Ambro All In, dan GPBR yang kini menjadi Golden Punch Brilliant.</s>
</doc>
<doc id="7" url="https://inet.detik.com/consumer/d-6569073/oppo-buka-kartu-kenapa-pengguna-tetap-setia">
<s>Aryo Meidianto, PR Manager Reno & A Series Oppo Indonesia menyampaikan hal itu dalam acara konferensi pers di Oppo Gallery, Gandaria City, Jakarta Selatan, Selasa (14/2/2023).</s>
<s>Menurutnya pertimbangan terbesar adalah rasa nyaman dalam menggunakan perangkat Oppo lah yang menjadi alasan terbesar pengguna balik lagi.</s>
<s>"Kenyamanan sistem operasi, menggunakan yang light dan mudah digunakan bahkan bagi orangtua, itu alasan pertama," kata Aryo.</s>
<s>Selain itu, dari segi ketahanan perangkat, pengguna banyak yang mengaku awet dalam memakai smartphone Oppo.</s>
<s>Menurut pengguna lama, mereka tidak menukar atau membeli HP baru karena smartphone Oppo mereka masih berjalan baik.</s>
<s>"Banyak yang baru tukar sekarang, karena HP Oppo mereka selama ini masih bisa dipakai, atau tukar karena sudah tidak didukung WhatsApp.</s>
<s>Entah harus sedih atau bagaimana," ujar Aryo diikuti tawa audiens.</s>
</doc>
<doc id="9" url="https://inet.detik.com/law-and-policy/d-6569035/penuh-harap-menkominfo-agar-kasus-korupsi-bts-4g-tuntas">
<s>Disampaikan Johnny juga, infrastruktur digital yang dibangun pemerintah itu adalah untuk kepentingan masyarakat.</s>
<s>Pembangunan ini pun diharapkan bisa terus dilanjutkan</s>
<s>"Apabila Kejagung masih membutuhkan keterangan, maka tentu sebagai warga negara dan sebagai pemimpin kementerian, pembantu presiden di bidang TIK, saya akan tetap menghormati dan melaksanakannya dengan baik," ucapnya.</s>
<s>Dalam pemeriksaan hari ini, penyidik Kejagung menanyakan 51 pertanyaan kepada Johnny terkait kapasitas dia sebagai Menkominfo terkait pengawasan terhadap Bakti Kominfo.</s>
<s>Puluhan saksi dari pihak swasta dan pemerintah telah diperiksa oleh Kejagung.</s>
<s>Terbaru, Kejagung diagendakan memanggil Menkominfo atas perkara proyek BTS 4G di bawah pimpinannya itu pada Selasa (14/2).</s>
<s>Proyek BTS 4G ini dicanangkan sebagai komitmen pemerintah dalam menyediakan infrastruktur telekomunikasi di daerah Tertinggal, Terluar, dan Terdepan (3T) agar akses internet di seluruh wilayah Indonesia merata.</s>
<s>Selama pengusutan perkara proyek BTS 4G Bakti Kominfo itu, Kejagung telah menetapkan lima tersangka, yakni:</s>
</doc>
<doc id="10" url="https://inet.detik.com/law-and-policy/d-6569004/menkominfo-jawab-51-pertanyaan-kejagung-soal-kasus-korupsi-bts-4g">
<s>Ia diperiksa sebagai saksi terkait dugaan kasus tindak pidana korupsi dalam penyediaan infrastruktur BTS 4G dan infrastruktur pendukung paket 1, 2, 3, 4, dan 5 Bakti Kominfo Tahun 2020-2022.</s>
<s>Menkominfo memenuhi panggilan dan mendatangi Kejagung, Jakarta, Selasa (14/2/2023) sejak pukul 08.50 WIB dan baru rampung dan menggelar konferensi pers pada pukul 18.00 WIB.</s>
<s>Disampaikan Johnny, ia telah memberikan keterangan yang ditanyakan oleh para penyidik Kejagung mengenai proyek BTS 4G Bakti Kominfo tersebut.</s>
<s>"Pertanyaan-pertanyaan tersebut saya sampaikan dengan penuh tanggung jawab karena itu aturannya, secara khusus berkaitan dengan tugas fungsi kewenangan sebagai Menkominfo," tuturnya.</s>
<s>"Sudah dilakukan pemeriksaan yang dimulai dari jam 09.00 tadi pagi dan berjalan dengan lancar.</s>
<s>Ada 51 pertanyaan yang kita sampaikan.</s>
<s>Kita panggil beliau sebagai saksi karena kapasitas beliau selaku Menkominfo untuk mengetahui sejauh mana pengawasan kegiatan BLU di bawah tanggung jawabnya," pungkas Kuntadi.</s>
<s>Sebagai informasi, Kejagung terus mengusut dugaan korupsi penyediaan infrastruktur BTS 4G dan infrastruktur pendukung paket 1, 2, 3, 4, dan 5 Bakti Kominfo tahun 2020-2022.</s>
<s>Puluhan saksi dari pihak swasta dan pemerintah telah diperiksa oleh Kejagung.</s>
<s>Terbaru, Kejagung diagendakan memanggil Menkominfo atas perkara proyek BTS 4G di bawah pimpinannya itu pada Selasa (14/2).</s>
<s>Proyek BTS 4G ini dicanangkan sebagai komitmen pemerintah dalam menyediakan infrastruktur telekomunikasi di daerah Tertinggal, Terluar, dan Terdepan (3T) agar akses internet di seluruh wilayah Indonesia merata.</s>
</doc>
<doc id="11" url="https://inet.detik.com/consumer/d-6568968/oppo-reno-8t-resmi-dijual-di-indonesia-harga-rp-4-jutaan">
<s>Menurut Aryo Meidianto, PR Manager Reno & A Series Oppo Indonesia, 'T' yang diangkat menjadi nama smartphone ini diambil dari kata 'Topped-up'.</s>
<s>"Kalau kita simpulkan, ada tiga topped-up yang kami bawa.</s>
<s>Ada dari kamera, desain dan performance topped-up," ujar Aryo saat ditemui di Oppo Gallery di Gandaria City, Jakarta Selatan, Selasa (14/2/2023).</s>
<s>Selanjutnya dari segi desain, smartphone ini dibungkus dengan fiberglass-leather.</s>
<s>Oppo Reno 8T memiliki dua pilihan warna, Midnight Black yang disukai sebanyak 53% konsumen dan Sunset Orange yang disukai 47% konsumen.</s>
<s>Desain smartphone ini juga membuat perangkat anti tertinggal sidik jari sehingga tidak perlu khawatir jejak kotor setelah pemakaian.</s>
<s>Ketiga, adalah topped-up performance.</s>
<s>Ada 8 GB RAM tambahan dan baterai dengan kapasitas 5.000 mAh, 33W SuperVOOC.</s>
<s>Selain itu, Oppo Reno 8T juga menjanjikan garansi 4 tahun kemulusan sistem operasi dengan perlambatan 1,84% setelah pemakaian empat tahun.</s>
<s>Pengguna bisa langsung melaporkan ke Oppo jika perangkatnya mengalami perlambatan lebih dari itu.</s>
</doc>
<doc id="12" url="https://inet.detik.com/consumer/d-6568409/jajaran-tv-baru-samsung-unjuk-gigi-di-pameran-virtual">
<s>Virtual Experience World bakal digelar 14 Februari hingga 31 Maret mendatang.</s>
<s>Konsumen dapat menikmati pengalaman virtual yang memperlihatkan kemampuan visual Samsung TV, mengubah hunian menjadi lebih estetik, dan menampilkan konten-konten favorit, serta memainkan berbagai game interaktif.</s>
<s>"Konsumen tentu ingin memastikan keunggulan produk sebelum membelinya, tidak terkecuali ketika mencari TV.</s>
<s>Memahami kebutuhan konsumen,Samsung menyajikan pengalaman produk virtual melalui permainan interaktif untuk memudahkan konsumen di Indonesia mendapat penjelasan dan demonstrasi fitur terperinci, dan memilih produkSamsung TV yang paling sesuai dengan kebutuhan dan gaya hidup mereka," jelas Isnova Mutiarachmi, AV Sales Head, Samsung Electronics Indonesia.</s>
<s>"Mulai dari keunggulan audio visual pada Neo QLED 8K dan Neo QLED 4K, kemampuan kustomisasi bezel dan koleksi karya seni pada The Frame, maupun keunikan The Freestyle yang mendukung penggunanya menikmati konten di mana saja dan kapan saja, Virtual Experience World tidak hanya menyediakan pengalaman virtual yang menyenangkan, juga membantu konsumen untuk memilih Samsung TV yang paling cocok untuk keseharian mereka," lanjutnya.</s>
<s>Ketika memilih area Neo QLED 8K, pengunjung bisa mengeksplorasi kemampuan TV ini melakukan upscaling apapun sumbernya menjadi setara 8K berkat hadirnya Neural Quantum Processor 8K.</s>
<s>Dengan kemampuan ini, konsumen bisa menikmati video-video lama maupun dari koleksi pribadi.</s>
<s>Pengunjung juga bisa merasakan sendiri kualitas audio tiga dimensi yang lebih realistis, hidup, dan sinematik yang dihasilkan oleh Neo QLED 8K berkat fitur Object Tracking Sound Pro.</s>
<s>Bagi penggemar gaming, mereka bisa merasakan bagaimana fitur Super UltraWide Game View di Neo QLED 8K TV mampu menampilkan bidang pandang yang lebih luas dan visibilitas yang lebih baik, sehingga gamers bisa melihat keberadaan lawan dengan lebih mudah.</s>
<s>Virtual Experience World juga menghadirkan kesempatan menjelajahi keunggulan The Frame, Lifestyle TV yang dirancang untuk memperindah hunian penggunanya.</s>
<s>Pengunjung bisa mengamati bagaimana fitur Art Mode di The Frame akan mengubah layar TV menjadi pigura seni yang menampilkan berbagai koleksi karya seni kelas dunia.</s>
<s>Pengunjung juga bisa menyaksikan cara kerja Matte Display, fitur baru yang kini bisa dinikmati pada jajaran The Frame, yang mengurangi pantulan cahaya sehingga setiap karya seni yang ditampilkan di layar The Frame akan tampak semakin realistik.</s>
<s>Virtual Experience World juga menyediakan tiga ruang virtual untuk The Freestyle, yaitu ruangan studio, kafe, dan glamping site, untuk menggambarkan betapa portable-nya perangkat entertainment ini untuk digunakan di berbagai tempat dan berbagai skenario.</s>
</doc>
<doc id="13" url="https://inet.detik.com/science/d-6568715/ilmuwan-turki-dan-suriah-rawan-gempa-perang-perburuk-keadaan">
<s>Ilmuwan menyebut bangunan di Turki dan Suriah rentan terhadap gempa bumi.</s>
<s>Kerawanan ini diperburuk dengan kondisi perang.</s>
<s>Seperti diketahui, gempa berkekuatan 7,8 magnitudo melanda Turki tenggara dan sebagian Suriah pada dini hari tanggal 6 Februari.</s>
<s>Bencana alam ini merenggut puluhan ribu nyawa dan ribuan lainnya terluka.</s>
<s>Gempa diikuti oleh peristiwa berkekuatan 7,5 magnitudo sekitar 9 jam kemudian, serta lebih dari 200 gempa susulan.</s>
<s>Gempa dahsyat ini telah meratakan bangunan.</s>
<s>Sebagian besar wilayah Turki terletak di lempeng Anatolia di antara dua patahan utama, yaitu Sesar Anatolia Utara dan Sesar Anatolia Timur.</s>
<s>Lempeng tektonik yang membawa Arab, termasuk Suriah, bergerak ke utara dan bertabrakan dengan tepi selatan Eurasia, yang menekan Turki ke arah barat, kata David Rothery, ahli ilmu bumi di Universitas Terbuka di Milton Keynes, Inggris.</s>
<s>"Turki bergerak ke barat sekitar 2 cm per tahun di sepanjang Patahan Anatolia Timur.</s>
<s>Separuh dari panjang patahan ini sekarang diterangi oleh gempa bumi," ujarnya seperti dikutip dari Nature, Selasa (14/2/2023).</s>
<s>"Orang-orang di Turki sangat menyadari kerentanan mereka terhadap gempa bumi.</s>
<s>Ini bukan kejutan," kata Seyhun Puskulcu, seismolog dan koordinator Turkish Earthquake Foundation yang berbasis di Istanbul.</s>
<s>Pusat gempa utama berada 26 kilometer sebelah timur Kota Nurdaği di Provinsi Gaziantep Turki, pada kedalaman 17,9 kilometer.</s>
<s>Peristiwa berkekuatan 7,5 terjadi sekitar 4 kilometer tenggara Ekinözü di Provinsi Kahramanmaraş.</s>
<s>Kematian akibat gempa sering disebabkan oleh runtuhnya bangunan dan tertimbun reruntuhan.</s>
<s>Menurut US Geology Survey (USGS), banyak orang di Turki yang terkena dampak gempa bumi tinggal di struktur yang sangat mungkin rusak akibat guncangan bangunan bata tanpa tulang dan rangka beton bertingkat rendah.</s>
<s>Dalam sebuah penelitian yang diterbitkan Maret lalu di Soil Dynamics and Earthquake Engineering, Arzu Arslan Kelam di Universitas Teknik Timur Tengah, Ankara, dan rekan-rekannya menyatakan bahwa pusat Kota Gaziantep akan mengalami kerusakan sedang hingga parah akibat gempa.</s>
<s>Ini karena sebagian besar bangunan yang ada adalah struktur bata bertingkat rendah yang dibangun sangat berdekatan satu sama lain.</s>
<s>Pada tahun 1999, gempa berkekuatan 7,4 magnitudo melanda wilayah 11 kilometer tenggara Izmit, Turki, menewaskan lebih dari 17 ribu orang dan menyebabkan lebih dari 250 ribu kehilangan tempat tinggal.</s>
<s>"Setelah tragedi ini, pemerintah Turki memperkenalkan peraturan bangunan baru dan sistem asuransi wajib untuk gempa.</s>
<s>Namun, banyak bangunan yang terkena dampak gempa pada 6 Februari lalu dibangun sebelum tahun 2000," kata Mustafa Erdik, seorang insinyur sipil di Universitas Boğaziçi, Turki.</s>
<s>Kondisinya menjadi lebih buruk di Suriah.</s>
<s>Konflik selama lebih dari 11 tahun telah membuat standar bangunan tidak mungkin ditegakkan.</s>
<s>Gempa melanda wilayah barat laut Suriah, dengan gedung-gedung runtuh di Aleppo dan Idlib.</s>
<s>"Beberapa bangunan yang rusak akibat perang di Suriah telah dibangun kembali menggunakan bahan berkualitas rendah atau bahan seadanya.</s>
<s>Bangunan ini mungkin lebih mudah runtuh daripada yang dibangun dengan biaya yang sedikit lebih besar.</s>
<s>Kami belum mengetahuinya," kata Rothery.</s>
<s>Para peneliti mengatakan, orang-orang perlu mempersiapkan diri untuk lebih banyak lagi gempa susulan, serta cuaca yang memburuk.</s>
<s>"Kemungkinan gempa susulan besar yang menyebabkan lebih banyak kerusakan akan berlanjut selama berminggu-minggu dan berbulan-bulan," kata Ilan Kelman, yang mempelajari bencana dan kesehatan di University College London.</s>
<s>"Prakiraan cuaca untuk wilayah ini bisa turun di bawah titik beku.</s>
<s>Artinya, orang yang terjebak di reruntuhan, yang mungkin bisa diselamatkan, bisa mati kedinginan.</s>
<s>Jadi bahaya ini berlanjut," tutupnya.</s>
</doc>
<doc id="14" url="https://inet.detik.com/telecommunication/d-6568603/promo-hari-valentine-internet-unlimited-150-mbps-hanya-rp-1000">
<s>Robby Hermanto, DCEO Non Cellular Business Unit PT Bali Towerindo Sentra, menuturkan promo tersebut sebagai bentuk keseriusan perusahaan dalam meningkatkan penetrasi pengguna Fixed Broadband di Indonesia, sekaligus menjawab kebutuhan masyarakat akan akses internet cepat berbasis fiber optik.</s>
<s>"Melalui Promo 1.000 Cinta, kami menghadirkan penawaran terbaru yang dapat dinikmati oleh pelanggan yang ingin menikmati akses internet stabil di hari kasih sayang.</s>
<s>Melalui dukungan 100% fiber optik, kami yakin penetrasi pelanggan fixed broadband di Tanah Air akan meningkat dan bisa bersaing dengan negara-negara tetangga," ungkap Robby, Selasa (14/2/2023).</s>
<s>Promo 1000 Cinta berlaku hingga 25 Februari 2023, Paket Benoa up to 15Mbps dari Rp 239.000 menjadi Rp 1.000.</s>
<s>Paket Ubud up to 30 Mbps dari Rp 319.000 jadi Rp 1.000.</s>
<s>Demikian pula Paket Legian up to 60 Mbps dari Rp 419.000 jadi Rp 1.000.</s>
<s>Serta Paket Kintamani up to 120 Mbps dari Rp 519.000 jadi Rp 1.000.</s>
<s>Masyarakat yang ingin berlangganan paket-paket tersebut hanya perlu membayar Rp 1.000 di bulan pertama, dan untuk bulan berikutnya harga normal dengan benefit peningkatan layanan Speedboost, rinciannya sebagai berikut:</s>
<s>Untuk diketahui BaliFiber hadir sebagai layanan internet yang diklaim sudah didukung oleh 100% fiber optik dengan coverage yang tersebar di 5 provinsi seperti DKI Jakarta, Bali, Banten, Jawa Barat dan Jawa Timur.</s>
<s>Selain paket internet, BaliFiber juga menawarkan paket lain yakni internet + TV dengan nama Paket Combo BaliFiber Transvision Xstream.</s>
<s>Paket tersebut mulai dari 30 Mbps dengan harga Rp 379.000.</s>
</doc>
<doc id="15" url="https://inet.detik.com/science/d-6568647/amerika-bedah-balon-mata-mata-china-isinya-mengejutkan">
<s>Seperti diberitakan, balon China itu terbang di atas AS dan Kanada selama sekitar seminggu sebelum Presiden Joe Biden memerintahkannya untuk ditembak jatuh pada 4 Februari, saat terbang di atas pantai Carolina Selatan.</s>
<s>Sebuah jet tempur AS telah menjatuhkan balon tersebut dan militer langsung mencari sisa-sisanya dengan bantuan pesawat dan kapal.</s>
<s>Seperti dikutip detikINET dari Independent, Selasa (14/2/2023) militer AS mengatakan telah mendapatkan beberapa komponen termasuk sensor kunci dan perangkat elektronik di balon tersebut.</s>
<s>Dalam pernyataan lain, foto yang diambil oleh pesawat U-2 ketinggian tinggi mengkonfirmasi keberadaan peralatan di balon itu, termasuk beberapa antena yang kemungkinan mampu mengumpulkan data dan lokasi intelijen.</s>
<s>Kemudian ada panel surya yang cukup besar untuk menghasilkan daya yang diperlukan untuk mengoperasikan beberapa sensor pengumpulan intelijen aktif.</s>
<s>Peralatan itu tidak konsisten dengan apa yang terdapat di balon cuaca seperti yang diklaim China.</s>
<s>Sebenarnya masih ada 3 lagi obyek udara yang ditembak jatuh AS.</s>
<s>Akan tetapi sejauh ini, belum ada sisa-sisanya yang bisa diambil.</s>
</doc>
<doc id="16" url="https://inet.detik.com/telecommunication/d-6568623/paket-internet-surprise-deal-telkomsel-hadir-lagi-kuota-10-gb-rp-35-ribu">
<s>Seperti edisi sebelumnya, Surprise Deal Telkomsel ini hanya tersedia dalam kurun waktu dua hari saja, yakni pada hari ini Selasa (14/2) sampai Rabu (15/2).</s>
<s>Paket ini berlaku untuk seluruh pelanggan Telkomsel Prabayar dan Telkomsel Halo yang membutuhkan kuota data unlimited selama 24 jam.</s>
<s>Adapun paket ini dapat digunakan di berbagai jaringan, mulai dari 2G, 3G, dan 4G, dengan masa aktif paket ini selama 30 hari.</s>
<s>Pelanggan dapat menggunakan paket ini setelah SMS notifikasi pembelian paket diterima.</s>
<s>Sedangkan sisa kuota dapat dicek melalui menu cek kuota internet di *888# ataupun dapat dilihat di status pada aplikasi MyTelkomsel.</s>
<s>Jika penggunaan tarif dasar pelanggan telah mencapai batas maksimum harian yang ditetapkan oleh Telkomsel, maka pelanggan tidak dapat mengakses layanan internet kecuali pelanggan melakukan pengisian ulang pulsa atau melakukan aktivasi paket data baru.</s>
<s>Pelanggan Telkomsel Halo secara otomatis akan dikenakan konsumsi Ekstra Kuota (jika ada) dan apabila sudah habis akan mengkonsumsi Paket Utama.</s>
</doc>
<doc id="17" url="https://inet.detik.com/cyberlife/d-6568579/perbandingan-vonis-ricky-rizal-dan-kuat-maruf-ramai-di-twitter">
<s>"Menjatuhkan pidana selama 13 tahun penjara," ujar hakim ketua Wahyu Iman Santosa di Pengadilan Negeri Jakarta Selatan, Jakarta, Selasa (14/2/2023).</s>
<s>Banyak netizen membandingkan vonis yang Ricky Rizal terima dengan vonis Kuat Ma'ruf.</s>
<s>Keduanya sama-sama dituntut 8 tahun penjara, tapi divonis lebih tinggi oleh hakim.</s>
<s>Meski begitu, vonis Ricky Rizal 2 tahun lebih ringan dari Kuat Ma'ruf.</s>
</doc>
<doc id="18" url="https://inet.detik.com/cyberlife/d-6568499/as-tembak-jatuh-ufo-pakai-rudal-sidewinder-indonesia-juga-punya">
<s>"Raytheon mengatakan bahwa pihaknya memiliki 31 mitra penjualan militer asing, dengan negara-negara termasuk Korea Selatan, Uni Emirat Arab, dan Indonesia, semuanya telah membeli rudal tersebut," tulis Fortune.</s>
<s>Sidewinder terutama adalah rudal udara ke udara, namun versi terbaru AIM-9X adalah senjata yang juga dapat digunakan dari darat dan terhadap target yang berbasis di darat.</s>
<s>Rudal ini dapat digunakan secara luas di berbagai jet modern termasuk F-16 Fighting Falcon dan F-22 Raptor.</s>
<s>Namun harga itu tidak mengikat, kadang ada diskon signifikan.</s>
<s>Adapun negara lain biasanya perlu membayar hal lain seperti peralatan, suku cadang, dan biaya pelatihan terkait.</s>
<s>Sidewinder AIM-9X adalah misil pencari panas, dengan kecepatan supersonik dan jarak jangkauan termasuk pendek.</s>
<s>Adanya inframerah memungkinkan rudal untuk membidik sasaran dalam berbagai pengaturan dalam waktu kapan saja sepanjang hari.</s>
</doc>
</corpus>